<LANGUES_ENSEIGNEES>
    <LANGUE_ENSEIGNEE>
        <INTITULE>Japonais</INTITULE>
        <COURS>
            <NOM>Initiation à la langue japonaise : Ecrit ET Oral</NOM>
            <CHAPITRES>
                <CHAPITRE id="c_1">
                    <TITRE>initiation aux lettres japonais</TITRE>
                    <CONTENU> Les lettres japonaises comprennent trois types d'écriture : les kanjis, les hiraganas et les katakanas. 
                                         Les kanjis sont des caractères d'origine chinoise qui représentent des mots ou des idées, tandis que les hiraganas et les katakanas sont des syllabaires japonais. 
                                         Les hiraganas sont utilisés pour les mots courants, tandis que les katakanas sont souvent utilisés pour les mots étrangers ou pour transcrire des noms propres.
                                          L'initiation aux lettres japonaises peut inclure l'apprentissage de l'alphabet hiragana et katakana, 
                                          ainsi que la pratique de l'écriture des kanjis.</CONTENU>
                </CHAPITRE>
                <CHAPITRE id="c_2">
                    <TITRE>communication</TITRE>
                    <CONTENU> Pour bien communiquer en japonais, il est important d'apprendre les expressions courantes utilisées dans la vie quotidienne et de comprendre les particularités de la langue japonaise. 
                                         Par exemple, au Japon, il est courant d'utiliser des suffixes pour montrer le niveau de respect ou d'affection que l'on porte à une personne. 
                                         Ainsi, on peut ajouter le suffixe "-san" après le nom d'une personne pour montrer du respect, ou le suffixe "-chan" pour montrer de l'affection.</CONTENU>
                </CHAPITRE>
            </CHAPITRES>
        </COURS>
        <TEST>
            <NOM> test de niveau Japonais pour les débutants</NOM>
            <QUESTIONS>
                <QUESTION type="avec choix">
                    <CONTENU>Quel est le nom des trois types d'écriture utilisés en japonais ?</CONTENU>
                    <LISTE_CHOIX>
                        <CHOIX>Kanjis, hiraganas, katakanas</CHOIX>
                        <CHOIX> Romajis, hiraganas, katakanas</CHOIX>
                        <CHOIX>Kanjis, romajis, hiraganas</CHOIX>
                    </LISTE_CHOIX>
                    <POINTS>2</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_1"/>
                </QUESTION>
                <QUESTION type="libre">
                    <CONTENU>Quels sont les expressions courantes en japonais ?</CONTENU>
                    <POINTS>4</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_1"/>
                </QUESTION>
                <QUESTION type="libre">
                    <CONTENU>Exprimez vous en japonais</CONTENU>
                    <POINTS>4</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_1"/>
                </QUESTION>
            </QUESTIONS>
        </TEST>
        <ENSEIGNANT>
            <NOM>EL ACHKAR</NOM>
            <PRENOM>Badr</PRENOM>
        </ENSEIGNANT>
    </LANGUE_ENSEIGNEE>
    <LANGUE_ENSEIGNEE>
        <INTITULE>Arabe</INTITULE>
        <COURS>
            <NOM>Parle</NOM>
            <CHAPITRES>
                <CHAPITRE id="c_10">
                    <TITRE>Apprendre l'arabe</TITRE>
                    <CONTENU>Communication en arabe</CONTENU>
                </CHAPITRE>
            </CHAPITRES>
        </COURS>
        <TEST>
            <NOM> Test de compétences en arabe</NOM>
            <QUESTIONS>
                <QUESTION type="avec choix">
                    <CONTENU> Combien de lettres en arabe </CONTENU>
                    <LISTE_CHOIX>
                        <CHOIX> 26 </CHOIX>
                        <CHOIX> 27 </CHOIX>
                        <CHOIX> 28 </CHOIX>
                    </LISTE_CHOIX>
                    <POINTS>5</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_10"/>
                </QUESTION>
                <QUESTION type="libre">
                    <CONTENU> Introduisez vous en arabe §</CONTENU>
                    <POINTS>5</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_10"/>
                </QUESTION>
            </QUESTIONS>
        </TEST>
        <ENSEIGNANT>
            <NOM>Ali</NOM>
            <PRENOM>Aissa</PRENOM>
        </ENSEIGNANT>
    </LANGUE_ENSEIGNEE>
    <LANGUE_ENSEIGNEE>
        <INTITULE>Mandarin</INTITULE>
        <COURS>
            <NOM>Initiation à la langue chinoise : Ecrit ET Oral</NOM>
            <CHAPITRES>
                <CHAPITRE id="c_19">
                    <TITRE>Initiation à l'écriture chinoise</TITRE>
                    <CONTENU> L'écriture chinoise utilise des caractères appelés "hanzi". Ces caractères représentent des mots ou des idées et ont chacun une signification et une prononciation spécifiques.
                     L'initiation à l'écriture chinoise peut inclure l'apprentissage des radicaux, des traits de base, ainsi que la pratique de l'écriture des caractères les plus courants.</CONTENU>
                </CHAPITRE>
                <CHAPITRE id="c_20">
                    <TITRE>Communication</TITRE>
                    <CONTENU> Pour bien communiquer en chinois, il est important d'apprendre les expressions courantes utilisées dans la vie quotidienne et de comprendre les particularités de la langue chinoise.
                     Par exemple, en chinois, la tonalité est très importante. Un même mot peut avoir des significations différentes en fonction de la tonalité utilisée.
                     L'initiation à la communication en chinois peut inclure l'apprentissage des tons, des expressions de politesse, et des phrases courantes.</CONTENU>
                </CHAPITRE>
            </CHAPITRES>
        </COURS>
        <TEST>
            <NOM>Test de niveau Chinois pour les débutants</NOM>
            <QUESTIONS>
                <QUESTION type="avec choix">
                    <CONTENU>Quels sont les caractères utilisés en écriture chinoise ?</CONTENU>
                    <LISTE_CHOIX>
                        <CHOIX>Hiraganas, kanjis, katakanas</CHOIX>
                        <CHOIX>Alphabets romains, cyrilliques, arabes</CHOIX>
                        <CHOIX>Hanzis, pinyins, zhuyin fuhao</CHOIX>
                    </LISTE_CHOIX>
                    <POINTS>5</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_19"/>
                </QUESTION>
                <QUESTION type="libre">
                    <CONTENU>Qu'est-ce que la tonalité en chinois ?</CONTENU>
                    <POINTS>5</POINTS>
                    <CHAPITRE_REF idref="c_20"/>
                </QUESTION>
            </QUESTIONS>
        </TEST>
        <ENSEIGNANT>
            <NOM>Marchand</NOM>
            <PRENOM>Lucie</PRENOM>
        </ENSEIGNANT>
    </LANGUE_ENSEIGNEE>
</LANGUES_ENSEIGNEES>